生酮飲食法及「Whole 30」被列為最不安全飲食法

老生常談減肥7分靠飲食；3分靠運動，對於很久不做運動的女士，一旦心血來潮想瘦下來就會上網找餐單，加上近年健康飲食風潮來襲，只要搜尋「減肥餐單」就有大量不同種類的飲食法出現。「X個月減XXKG」的標題是非常吸引，但真的可行或安全嗎？最近，美國國家健康研究中心公布了最佳健康餐單排名，總結2017多種不同的健康飲依法，以下這2款常非常流行的竟被列入最不安全的，你有試過嗎？

1.生酮飲食法
對於以米為主食的亞洲人來說，以20%蛋白和75%高脂肪食物為主的生酮飲食法，好像好快看到瘦身成效。這飲食法原理是把原本攝取自碳水化合物（即粥、粉、麵、飯）的身體所需的葡萄糖清空，令身體改為清耗肝糖，再等肝糖用盡後把脂肪分解出「酮體」在血液中，從而令體脂下降。

不過此做法亦會產生副作用：如噁心、嘔吐、脫水等，令人有瘦身成功的假象，但其實只是令身體變差已而，專家更稱長期高脂肪飲食對血管、心臟造成負擔，而且復胖的可能性很高。

2.Whole 30
精製食物難於消化及吸收，故外國曾流行Whole food飲食文化，強調不受加工的原始營養。在2009年由營養師夫妻Dallas及Melissa Hartwig所發起的Whole 30飲食法，於30天中除了不吃精製食物外，更要戒掉奶類、穀類、豆類、酒精、糖，很多曾嘗試此方法的人表示，因為糖分攝取突然下降，外出吃飯時限制多多，令人感到困惑和心情低落。而且這方法很壓抑食欲，對於控製力不好或麵包控來說，在30日後很有可能吃到不能自拔。

減肥是令自己變美，如果人都不快樂，總要跟自己過不去的話，再瘦也不會美，正在飲食法的女士，令自己變美變瘦有很多方法，不要忘記瘦也要好好自愛！

生酮飲食法ing

之前try過,2XX磅幾個月去到180,但身體就廢左好多,怕凍,成日易累

生酮好撚癲

用緊斷食+生酮 唔使半年減咗三十幾公斤

減埋30年命

keto, paleo,wfpb 全撚部都係弱智

用啲咁撚樣嘅乜柒飲食法簡直就係低鳩能

人減肥你減命

生酮飲食咪係某賤婦kol大力吹捧

咁本身咪好撚肥 ？

做運動咪最好既減肥方法，又健康

根本就乜撚都食得 做正常運動都夠瘦 減乜撚嘢肥

不嬲做完運動飲啲甜到仆街嘅運動飲品 冇肥過

每個人體質唔同
有啲人好撚肥得

唔好撚on9啦 你有冇見過長跑有肥仔呀

Ketoacidosis

唔好撚on9啦 你有冇見過肥仔會長跑呀